<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>design on Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/nl/tags/design/</link>
    <description>Recent content in design on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/nl/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chamonix chalet, een modern en exclusief ontwerp</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20210203_chamonix_chalet/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20210203_chamonix_chalet/</guid>
      <description>Aan de voet van de Mont Blanc Een prachtig drie-kamer chalet dat wij bouwden in Les Houches (direct naast Chamonix) aan de voet van de Mont Blanc. Met een grote vide: prachtig uitzicht rechtstreeks op de Mont Blanc.
  We probeerden de traditionele lokale stijl te combineren met moderne details. Een degelijke en toch lichte uitstraling, Siberische larix aan de buitenkant en stucco wanden aan de binnenkant, in combinatie met zware balken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eric &amp; Flo, schoonheid op 1250 meter hoogte</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200402_eric_and_flo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200402_eric_and_flo/</guid>
      <description>De Eric &amp;amp; Flo is één van onze paradepaardje. We bouwden het huis in 2012 in de Lozère op een hoogte van 1250 meter. &amp;lsquo;s Winters wordt het hier serieus koud, temperaturen van -15 graden Celcius zijn geen uitzondering. De laatste keer dat we deze klant bezochten was in february 2019 en lag er een halve meter sneeuw.
  De eenvoud van het ontwerp spreekt aan. Een simpel lessenaarsdak en een eenvoudige strakke buitenafwerking zonder doorstekende verstekken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Josephine, maximaal minimalistisch</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200404_josephine/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200404_josephine/</guid>
      <description>De Josephine is gebouwd als combinate van houtskelet en cross-laminated timber, ofwel CLT. De wanden zijn traditionele houtskelet-wanden die je overal tegenkomt, maar de verdiepingsvloer is gemaakt van CLT, 10 centimeter massief. Verder is de binnenzijde van het huis afgewerkt met multiplex in plaats van gips, het geeft het interieur een industriële uitstraling.
  De glazen facade trekt de aandacht. Dit huis staat aan de rand van een dorp en kijkt naar het zuid-westen uit over de weilanden, mooier wordt het niet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amber house, vanaf je terras over de heuvels kijken</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200406_tombeboeuf/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200406_tombeboeuf/</guid>
      <description>Dit huis bouwden we in 2016 in Tombeboeuf, precies tussen Bordeaux en Toulouse. Opnieuw een traditioneel loghuis met een larix facade, of &amp;ldquo;bardage en melèze&amp;rdquo; zoals ze in Frankrijke zeggen. Massieve balken ondersteunen het dak.
  Onze marketing manager Vaida op het terras. Ze wilde eigenlijk niet meer weg want zowel de omgeving als het huis bevielen haar prima, maar ja, we moeten weer aan het werk, volgende huis&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goed gelukt, de At &amp; Alet</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200326_beautiful_design/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200326_beautiful_design/</guid>
      <description>Wij zijn bouwers en we zijn vooral trots op onze huizen vanwege de techniek. Robuust, solide, hoge isolatiewaarden, voor de eeuwen gebouwd. Maar dat zegt allemaal niets over de esthetiek.
Een mooi huis is ook wat waard, en daarom werken we vaak samen met architecten van OxL. Want hoe mooi onze ontwerpen ook zijn, die jongen van OxL zetten een paar strepen op papier en voilá, meteen mooier. We begrijpen niet goed hoe dat werkt, maar het werkt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>