<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>loghuizen on Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/nl/tags/loghuizen/</link>
    <description>Recent content in loghuizen on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/nl/tags/loghuizen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Geel en blauw</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210215_yellow-and_blue_log_house/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210215_yellow-and_blue_log_house/</guid>
      <description>Als de temperatuur in Litouwen naar beneden gaat, en de wind komt uit het noord-oosten, dan kun je vaak na een paar dagen in Nederland schaatsen. En dit jaar, inderdaad, na een tijdje -25 Celcius in Litouwen, begon het in Nederland zowaar te vriezen en het ijs begon te groeien. En als het ijs groeit, dan kan meneer Munneke nog maar over één ding berichten: de Elfstedentocht.
  Maar met Covid-19 kon de regering dat natuurlijk niet laten gebeuren, zomaar met twintigduizend man op het ijs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuw loghuis in Oosterwold</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210122_loghuis_in_oosterwold/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210122_loghuis_in_oosterwold/</guid>
      <description>Net opgeleverd: een nieuw loghuis in Oosterwold. Variant op de Eric &amp;amp; Flo, 120 m2 BVO.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koud</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210115_cold/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210115_cold/</guid>
      <description>Hout uit het noorden groeit langzamer. Daardoor wordt het dichter, zwaarder. Betere kwaliteit.
Daar moesten we even aan denken toen we terugkeerden van de fabriek en ergens in de buurt van Rudiskes door het bos reden. Potverdikkie wat is het mooi hier&amp;hellip;
  En toen we &amp;lsquo;s avonds naar huis reden keken we even naar de termperatuur op het dashboard. Prima!
  En ja, deze auto is niet helemaal nieuw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Larix wordt grijs</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210112_larch_getting_grey/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210112_larch_getting_grey/</guid>
      <description>Wij gebruiken vaak larix om onze gevels af te werken, want het is enorm weer-bestendig. Rot niet, heeft geen onderhoud nodig, beschermt je huis gedurende vijftig jaar.
Maar er is één ding dat niet iedereen bevalt: larix wordt grijs. Sommigen vinden dat natuurlijk vergrijzen mooi, omdat het natuurlijk is. Maar anderen willen dat het huis de oorspronkelijke geel-oranje gloed behoudt, zoals bijvoorbeeld bij dit huis.
  Wij vinden de vergrijzing wel mooi, maar als U liever de oorspronkelijke kleuren wilt behouden dan moet de larix behandeld worden met speciale producten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eric &amp; Flo</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210111_eric_and_flo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210111_eric_and_flo/</guid>
      <description>De Eric &amp;amp; Flo is na acht jaar nog steeds één van de meest populaire huizen op onze website. Meer dan de helft van de aanvragen gaan over dit huis.
  Deze fotos ontvingen we vandaag van onze klant in de Lozère in Frankrijk. Winter wonderland with a beautiful house&amp;hellip;
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logs en scheuren</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201229_wooden_logs_and_cracks/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201229_wooden_logs_and_cracks/</guid>
      <description>Loghuizen en scheuren Een loghuis wordt gebouwd van houten logs: massief houten balken, gelamineerd of uit één stuk, acht tot dertig centimeter dik. Wij bouwen meestal met twaalf centimeter logs, soms met zestien centimeter en we kunnen ook wel met bredere logs bouwen, maar technisch is het niet noodzakelijk. Als je wat budget over hebt dan ziet zestien of twintig centimeter er wel solide uit, maar nodig is het niet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oude Russische houten huizen</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200409_old_russian_wooden_houses/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200409_old_russian_wooden_houses/</guid>
      <description>In Oost-Europa staan overal houten huizen. Vooral in de kleinere dorpjes en op het platteland zijn alle huizen van hout. Die huizen zijn technisch iets anders dan de huizen die wij bouwen:
 ronde logs, ongelamineerd geen extra isolatie ze lekken soms wat lucht hier en daar prachtig gedecoreerd geschilderd.    En tenslotte: meestal zonder goede fundering. Vooral in Siberie staan de huizen met een minimale fundering bovenop de permafrost, en als de bewoners de kachel aansteken dan wordt de permafrost iets minder perma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Levensduur van een houten huis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</guid>
      <description>In tegenstelling tot wat algemeen gedacht wordt kan een houten huis enorm oud worden. De eigenaar moet zijn houten huis goed beschermen tegen vocht, maar als hij daar voldoende aandacht aan besteed dan kan een houten huis heel oud worden. Als wij een houten huis ontwerpen letten we goed op dat water altijd kan weglopen en wanden geventileerd zijn. Hoe oud kan een houten huis dan worden?
Hier een paar voorbeelden uit Europa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eric &amp; Flo, schoonheid op 1250 meter hoogte</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200402_eric_and_flo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200402_eric_and_flo/</guid>
      <description>De Eric &amp;amp; Flo is één van onze paradepaardje. We bouwden het huis in 2012 in de Lozère op een hoogte van 1250 meter. &amp;lsquo;s Winters wordt het hier serieus koud, temperaturen van -15 graden Celcius zijn geen uitzondering. De laatste keer dat we deze klant bezochten was in february 2019 en lag er een halve meter sneeuw.
  De eenvoud van het ontwerp spreekt aan. Een simpel lessenaarsdak en een eenvoudige strakke buitenafwerking zonder doorstekende verstekken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electriciteit in een log-huis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_electricity_in_a_wooden_house/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_electricity_in_a_wooden_house/</guid>
      <description>Electriciteit in een loghuis wordt bij ons fraai in de wanden weggewerkt. Je kunt niet achteraf een sleuf uit de wand frezen zonder de wand ernstig te beschadigen, dus je moet gaten voor-boren tijdens de produktie van de logs. In deze post leggen we uit hoe dat in zijn werk gaat.
Electraplan Het wegwerken begint met een electraplan. Een electraplan is niets anders dan de plattegrond van het huis waarop aangegeven staat waar U verticale kanalen in de logwand wilt hebben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amber house, vanaf je terras over de heuvels kijken</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200406_tombeboeuf/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200406_tombeboeuf/</guid>
      <description>Dit huis bouwden we in 2016 in Tombeboeuf, precies tussen Bordeaux en Toulouse. Opnieuw een traditioneel loghuis met een larix facade, of &amp;ldquo;bardage en melèze&amp;rdquo; zoals ze in Frankrijke zeggen. Massieve balken ondersteunen het dak.
  Onze marketing manager Vaida op het terras. Ze wilde eigenlijk niet meer weg want zowel de omgeving als het huis bevielen haar prima, maar ja, we moeten weer aan het werk, volgende huis&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goed Gelukt</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200326_goed_gelukt/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200326_goed_gelukt/</guid>
      <description>Wij zijn bouwers en we zijn vooral trots op onze huizen vanwege de techniek. Robuust, solide, hoge isolatiewaarden, voor de eeuwen gebouwd. Maar dat zegt allemaal niets over de esthetiek.
  Een mooi huis is ook wat waard, en daarom werken we vaak samen met architecten van OxL. Want hoe mooi onze ontwerpen ook zijn, die jongen van OxL zetten een paar strepen op papier en voilá, meteen mooier. We begrijpen niet goed hoe dat werkt, maar het werkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timelapse assemblage loghuis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200327_assembling_a_log_house/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200327_assembling_a_log_house/</guid>
      <description>In 2017 bouwden we een huis op een eiland. Hele operatie: vergunning aanvragen om met een vrachtwagen op de dijk te rijden, vrachtwagen lossen, platbodem laden, en weer lossen. Onze assemblageploeg kwam net terug van een klus op een berghelling in de Alpen, elke dag met de boot naar het werk was weer eens iets anders.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timelapse assemblage loghuis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/timelapse/20200327_assembling_a_log_house/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/timelapse/20200327_assembling_a_log_house/</guid>
      <description>In 2017 bouwden we een huis op een eiland. Hele operatie: vergunning aanvragen om met een vrachtwagen op de dijk te rijden, vrachtwagen lossen, platbodem laden, en weer lossen. Onze assemblageploeg kwam net terug van een klus op een berghelling in de Alpen, elke dag met de boot naar het werk was weer eens iets anders.
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>