<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Start on Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/</link>
    <description>Recent content in Start on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/fr/start/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nous sommes Lithouse</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/01_we_are_lithouse/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/01_we_are_lithouse/</guid>
      <description>Nous sommes Lithouse. Nous construisons pour vous des maisons en bois de grande qualité. De belles maisons en bois, faites pour durer, faites sur-mesure, faites pour votre bien-être, votre confort et votre santé.
  Nous sommes spécialistes dans la construction de maisons écologiques, durables aux performance énergétiques remarquables (Classe A et A+ en RT2012). Nous mettons toute notre énergie dans l&amp;rsquo;utilisation de matériaux respectueux de l&amp;rsquo;environnement et au service de votre confort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La qualité comme ADN</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/10_only_top_quality/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/10_only_top_quality/</guid>
      <description>Nous ne faisons que de la qualité supérieure. Pas de rustines ou travaux faits à la hâte. Seulement des solutions fiables et durables. Nous préférons des technologies viables et utiles pour votre maison, sans fausses promesses. Même si les chantiers sont rapides comparés à des procédés traditionnels, nous prenons notre temps pour concevoir, produire et assembler. C&amp;rsquo;est une garantie pour la valeur de votre maison. Nous préférons la stabilité au jetable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérience et expertise</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/20_craftmanship_and_experience/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/20_craftmanship_and_experience/</guid>
      <description>Le savoir-faire et l&amp;rsquo;expertise sont difficiles à mesurer. C&amp;rsquo;est une combinaison d&amp;rsquo;expérience et de formation, d&amp;rsquo;intérêt et de volonté d&amp;rsquo;exceller pour le meilleur résultat.
  Il s&amp;rsquo;agit d&#39;être fiers de ce que nous allons réaliser pour vous et de donner le meilleur pour vous offrir une qualité irréprochable. Oui, nous sommes fiers de nos produits et de notre engagement dans notre travail.
  Nous n&amp;rsquo;avons pas de slogan, nous sommes simplement des charpentiers impliqués pour vous bâtir de belles maisons chaleureuses et uniques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des maisons sur-mesure</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/60_we_build_made_to_measure/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/60_we_build_made_to_measure/</guid>
      <description>Nous ne faisons que du sur-mesure. Pas de maisons sur catalogue que vous retrouver à chaque coin de rue, uniquement des conceptions qui conviennent à vos envies et besoins. C&amp;rsquo;est un effort supplémentaire de votre part&amp;hellip; récompensé à vie.
  A propos des coûts, il n&amp;rsquo;y a pas de différence majeure avec d&amp;rsquo;autres procédés. Nous avons des petites usines agiles qui s&amp;rsquo;adaptent, pas de grosses lignes de production qui requièrent un gros volume pour être rentables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En France et dans toute l&#39;Europe</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/80_we_build_all_over_europe/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/80_we_build_all_over_europe/</guid>
      <description>Nous construisons à travers toute l&amp;rsquo;Europe, mais principalement en France et aux Pays-Bas. Nous produisons en Lituanie, où réside le savoir-faire sur le continent, et nos équipes d&amp;rsquo;installation se déplacent sur votre chantier.
  Selon les dimensions de votre projet, l&#39;équipe sera constituée de 3 à 6 personnes qui réaliseront votre projet sur une durée allant de 5 à 12 semaines. Une maison en madriers et isolation par l&amp;rsquo;extérieur (ITE) prend généralement un peu plus de temps qu&amp;rsquo;une maison en ossature pour l&amp;rsquo;assemblage, mais elle est habitable plus rapidement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/99_contact/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/99_contact/</guid>
      <description>Contactez nous, c&amp;rsquo;est facile ! appelez Frédéric au +33 6 14 74 07 87 Vaida au +31 653 265 187 ou +370 688 298 98, ou envoyez-nous un email frederic@lithouse.eu ou vaida@lithouse.lt. Pas de call-center, ni machine, que des contacts directs.
  Vaida in front of the next house
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>