<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>houtskelet-bouw on Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/nl/tags/houtskelet-bouw/</link>
    <description>Recent content in houtskelet-bouw on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/nl/tags/houtskelet-bouw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chamonix chalet, een modern en exclusief ontwerp</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20210203_chamonix_chalet/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20210203_chamonix_chalet/</guid>
      <description>Aan de voet van de Mont Blanc Een prachtig drie-kamer chalet dat wij bouwden in Les Houches (direct naast Chamonix) aan de voet van de Mont Blanc. Met een grote vide: prachtig uitzicht rechtstreeks op de Mont Blanc.
  We probeerden de traditionele lokale stijl te combineren met moderne details. Een degelijke en toch lichte uitstraling, Siberische larix aan de buitenkant en stucco wanden aan de binnenkant, in combinatie met zware balken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuw project</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200608_start_of_new_project/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200608_start_of_new_project/</guid>
      <description>Vandaag begonnen met een nieuw project in Brabant. We bouwen een houtskelet-woning van ongeveer 180 m2. De fundering ligt gereed, bouwkraan is opgesteld, de assemblageploeg is in het weekend gearriveerd, maandagmorgen om tien uur arriveerde de eerste vrachtwagen. Voor dit project hebben we waarschijnlijk vijf vrachtwagens nodig.
  Om het huis is zo weinig ruimte dat we er met de vrachtwagen niet kunnen komen. Dus lossen we de vrachtwagen één kilometer verderop en plaatsen alle materialen in twee containers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Josephine, maximaal minimalistisch</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200404_josephine/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/projects/20200404_josephine/</guid>
      <description>De Josephine is gebouwd als combinate van houtskelet en cross-laminated timber, ofwel CLT. De wanden zijn traditionele houtskelet-wanden die je overal tegenkomt, maar de verdiepingsvloer is gemaakt van CLT, 10 centimeter massief. Verder is de binnenzijde van het huis afgewerkt met multiplex in plaats van gips, het geeft het interieur een industriële uitstraling.
  De glazen facade trekt de aandacht. Dit huis staat aan de rand van een dorp en kijkt naar het zuid-westen uit over de weilanden, mooier wordt het niet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>