<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/</link>
    <description>Recent content in News on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/nl/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Meterkast</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210619_meterkast/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210619_meterkast/</guid>
      <description>We waren bezig met de oplevering van een huis dat we net gereed hadden, en toen viel ons oog op de meterkast. Normaal gesproken bemoeien we ons daar niet mee, het is het terrein van de electricien. En vaak zien die meterkasten er nogal ehh&amp;hellip; rommelig uit. Je doet de deur dicht en je ziet er toch niks meer van, dat is blijkbaar het idee.
Maar deze meterkast was net iets anders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geel en blauw</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210215_yellow-and_blue_log_house/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210215_yellow-and_blue_log_house/</guid>
      <description>Als de temperatuur in Litouwen naar beneden gaat, en de wind komt uit het noord-oosten, dan kun je vaak na een paar dagen in Nederland schaatsen. En dit jaar, inderdaad, na een tijdje -25 Celcius in Litouwen, begon het in Nederland zowaar te vriezen en het ijs begon te groeien. En als het ijs groeit, dan kan meneer Munneke nog maar over één ding berichten: de Elfstedentocht.
  Maar met Covid-19 kon de regering dat natuurlijk niet laten gebeuren, zomaar met twintigduizend man op het ijs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>American barn</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210126_american_barn/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210126_american_barn/</guid>
      <description>Bijna klaar: een American barn. Meer foto&amp;rsquo;s komen later&amp;hellip; In Almere, waar al eerder iets vergelijkbaars werd gebouwd, maar dan groter: de Rode Donders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chalet Fifi in St. Jean d&#39;Aulps</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210125_st_jean_d_aulps/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210125_st_jean_d_aulps/</guid>
      <description>Vorig jaar bouwden we een houtskelet-huis in St. Jeans d&amp;rsquo;Aulps, ongeveer tien minuten van Morzine in Frankrijk. En we beloofden meer fotos. Hier zijn ze.
  Het ziet eruit als een loghuis, maar zoals bijna alle huizen in die streek is het een houtskelet-woning. We hebben ook fotos van het interieur en dan kun je het verschil beter zien. Komen we later op terug.
  De stijl is natuurlijk heel anders an de Eric &amp;amp; Flo of de At &amp;amp; Alet, maar dit huis past volledig in de omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuw loghuis in Oosterwold</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210122_loghuis_in_oosterwold/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210122_loghuis_in_oosterwold/</guid>
      <description>Net opgeleverd: een nieuw loghuis in Oosterwold. Variant op de Eric &amp;amp; Flo, 120 m2 BVO.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koud</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210115_cold/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210115_cold/</guid>
      <description>Hout uit het noorden groeit langzamer. Daardoor wordt het dichter, zwaarder. Betere kwaliteit.
Daar moesten we even aan denken toen we terugkeerden van de fabriek en ergens in de buurt van Rudiskes door het bos reden. Potverdikkie wat is het mooi hier&amp;hellip;
  En toen we &amp;lsquo;s avonds naar huis reden keken we even naar de termperatuur op het dashboard. Prima!
  En ja, deze auto is niet helemaal nieuw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Larix wordt grijs</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210112_larch_getting_grey/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210112_larch_getting_grey/</guid>
      <description>Wij gebruiken vaak larix om onze gevels af te werken, want het is enorm weer-bestendig. Rot niet, heeft geen onderhoud nodig, beschermt je huis gedurende vijftig jaar.
Maar er is één ding dat niet iedereen bevalt: larix wordt grijs. Sommigen vinden dat natuurlijk vergrijzen mooi, omdat het natuurlijk is. Maar anderen willen dat het huis de oorspronkelijke geel-oranje gloed behoudt, zoals bijvoorbeeld bij dit huis.
  Wij vinden de vergrijzing wel mooi, maar als U liever de oorspronkelijke kleuren wilt behouden dan moet de larix behandeld worden met speciale producten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eric &amp; Flo</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210111_eric_and_flo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20210111_eric_and_flo/</guid>
      <description>De Eric &amp;amp; Flo is na acht jaar nog steeds één van de meest populaire huizen op onze website. Meer dan de helft van de aanvragen gaan over dit huis.
  Deze fotos ontvingen we vandaag van onze klant in de Lozère in Frankrijk. Winter wonderland with a beautiful house&amp;hellip;
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logs en scheuren</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201229_wooden_logs_and_cracks/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201229_wooden_logs_and_cracks/</guid>
      <description>Loghuizen en scheuren Een loghuis wordt gebouwd van houten logs: massief houten balken, gelamineerd of uit één stuk, acht tot dertig centimeter dik. Wij bouwen meestal met twaalf centimeter logs, soms met zestien centimeter en we kunnen ook wel met bredere logs bouwen, maar technisch is het niet noodzakelijk. Als je wat budget over hebt dan ziet zestien of twintig centimeter er wel solide uit, maar nodig is het niet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>St. Jean d&#39;Aulps</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201213_st_jean_d_alps/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201213_st_jean_d_alps/</guid>
      <description>Toen we onze website verbouwden is er nogal wat informatie verloren gegaan. Ondermeer een post over een huis dat we vorig jaar in St. Jean d&amp;rsquo;Aulps bouwden (tien minuten ten noorden van Morzine) verdween in cyberspace. Dus nu plaatsen we de fotos opnieuw.
  Het lijkt op een loghuis, maar het is een panel-huis / houtskelet, of ossature-bois zoals ze in Frankrijk zeggen. Wij bouwden het houten gedeelte, een lokale contractor zorgde voor de betonnen fundering (maar wij leverden ook de ramen voor het betonnen deel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lossen in de regen, alweer</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201123_unloading_in_the_rain_2/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201123_unloading_in_the_rain_2/</guid>
      <description>Alweer een foto van het lossen van een vrachtwagen, maar deze keer was het net gestopt met regenen. Onze klant stond te kijken bij de bouw van haar nieuwe huis en terwijl wij druk waren met panels en een vrachtwagen en kraan, maakte zij een foto.
Je hebt dus geen fancy fototoestel nodig om een mooie foto te maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lossen in de regen</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201006_unloading_in_the_rain/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20201006_unloading_in_the_rain/</guid>
      <description>Juist nadat we iets schreven over bouwplaatsen en modder, begonnen we met een nieuw project in de polder. En natuurlijk: bij aankomst van de eerste vrachtwagen alles nat.
  Het leverde in ieder geval een paar mooie plaatjes op, gemaakt door de toekomstige bewoner. Of onze mannen het ook zo mooi vonden? Dat laat zich raden. Min twintig graden Celcius vinden ze geen probleem, maar water&amp;hellip;
  Volgende week wordt het beter weer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vast in de modder</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200925_more_mud/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200925_more_mud/</guid>
      <description>Niet alle bouwplaatsen zijn even makkelijk bereikbaar. Soms moeten onze vrachtwagens in bergen langs twintig nauwe U-bochten, andere bouwplaatsen kunnen we helemaal niet bereiken met onze wagens, en dan moeten we ergens anders lossen, en met een platte kar achter een tractor het laatste stukje afleggen.
  En dan zijn er bouwplaatsen met iets dat lijkt op een weg, maar toch geen weg is. Alles is bedekt met modder, en je kunt niet zien waar het asfalt ophoudt en de berm begint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reizen en restaurants</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200924_travelling_and_restaurants/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200924_travelling_and_restaurants/</guid>
      <description>Omdat onze fabrieken hoofdzakelijk in Litouwen zitten, en onze klanten in West-Europa, reizen we veel. En springen we voortdurend van de ene cultuur naar de ander. Meestal gaat dat ongemerkt, maar gisteren zagen we toch een klein verschil. We hadden een afspraak bij een fabriek helemaal in het noord-oosten van Litouwen, vijf kilometer van de grens met Wit-Rusland. Rusland zelf begint vijftig kilometer verderop en vanaf daar is het Rusland tot aan Vladivostok, bij Noord-Korea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanden en dak gereed</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200907_walls_ready/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200907_walls_ready/</guid>
      <description>We begonnen met dit huis eind augustus, en nu zijn we ruim twee weken bezig: wanden zijn gereed, sporen zitten op het dak.
  Onze technici bedachten dat ze een zware balk in de nok nodig hadden, echt zwaar. Ruim driehonderd kilo. Dat til je niet even op de plaats, dus er moest weer een kraan aan te pas komen&amp;hellip;
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modder</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200831_mud/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200831_mud/</guid>
      <description>Huizen bouwen is leuk, maar modder is niet leuk. En als wij bouwen, ligt er altijd modder.
Wat echt niet leuk is, dat is bouwen in de regen. Dan gaan we het liefst even binnen zitten. Maar ja, dan wil je koffie. Moet je toch weer naar buiten, door de modder, om in de regen water te halen.
  Gelukkig schijnt straks de zon weer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stucco aan de buitenkant</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200829_stucco_on_the_outside/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200829_stucco_on_the_outside/</guid>
      <description>Soms lijkt het alsof we uitsluitend larix aan de buitenzijde van onze huizen toepassen. Maar dat is een misverstand. We gebruiken veel larix, maar sommige klanten zien liever een andere afwerking. Alternatief passen we soms geschilderde grenen toe, of een enkele keer stucco.
  In het geval van stucco werken we de buitenkant eerst af met Knauf Aquapanel of Steico Protect. Daaroverheen komt later de stucco-laag. Deze fotos laten een huis zien dat we in juli 2020 opleverden, met enkel de Knauf Aquapanel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuinieren tijdens de bouw</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200830_gardening_while_building/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200830_gardening_while_building/</guid>
      <description>Het bouwen van een huis is een project van jaren. Grond kopen, ontwerp maken, vergunning aanvragen, wachten, aanpassen, nog meer wachten, nog meer aanpassen, en dan eindelijk: bouwen! En al die tijd ben je mentaal bezig met je huis, maar fysiek kun je eigenlijk niks doen. Alleen wachten.
  Maar sommige klanten die kunnen niet wachten, en die beginnen maar vast met de tuin. Gazonnetje aanleggen, boompjes planten, haagje zetten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huisje klaar</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200829_house_ready/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200829_house_ready/</guid>
      <description>In Brabant bouwden we een houtskelet-woning. Niet alle klanten vinden logs aan de binnenkant mooi, en dan is houtskelet een prima oplossing want je kunt het binnen en buiten afwerken naar smaak. Deze klant koos voor larix aan de buitenzijde, op advies van zijn architect verticaal en in combinatie met een Ruukki stalen dak, en de binnenzijde wordt gestuct.
  Wij zijn voorlopig klaar, de klant installeert nu met andere aannemers de technische installaties (water, electra, verwarming), daarna komen wij terug om de binnenwanden verder af te werken en de tijdelijke trap te vervangen door de definitieve trap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taart en champagne</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200829_married/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200829_married/</guid>
      <description>Soms hebben we geluk. Gisteren begonnen we met de bouw van een loghuis vlakbij Rotterdam. Stap één: vrachtwagen uitladen. De toekomstige bewoners hadden een kraantje voor ons geregeld. Nou ja, kraantje: in plaats van de gebruikelijke twee-tons kraan of een kleine Manitou stond er plotseling een 40-tons kraan op de dijk. Of 90-ton, dat weten we eigenlijk niet precies, maar met een paar hijsjes was de vrachtwagen leeg. Dat schiet lekker op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweede item in Google</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200824_second_item_in_google/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200824_second_item_in_google/</guid>
      <description>We zochten in Google toevallig naar &amp;ldquo;images of modern log houses&amp;rdquo;, want we zijn natuurlijk best wel benieuwd naar de prestaties van collega&amp;rsquo;s. En guess what: het tweede item dat Google ons presenteerde was ons eigen houten huis, de Eric &amp;amp; Flo. Beschouwen we als een compliment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe snel kunnen we een huis bouwen</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200730_how_to_build_quickly/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200730_how_to_build_quickly/</guid>
      <description>Bouwsnelheid is een belangrijke keuzefactor voor klanten. Dat begrijpen we eerlijk gezegd niet altijd, want een typisch bouwproject duurt op z’n minst een jaar, soms twee jaar en ook wel drie jaar. Ontwerpen maken, berekeningen opstellen, vergunningen aanvragen, soms lijkt het allemaal eeuwen te duren, en dan begrijpen wij niet altijd waarom je dan plotseling zo’n enorme haast maakt in de laatste paar weken.
  lege fundering, foto toekomstige bewoner</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuw project</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200608_start_of_new_project/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200608_start_of_new_project/</guid>
      <description>Vandaag begonnen met een nieuw project in Brabant. We bouwen een houtskelet-woning van ongeveer 180 m2. De fundering ligt gereed, bouwkraan is opgesteld, de assemblageploeg is in het weekend gearriveerd, maandagmorgen om tien uur arriveerde de eerste vrachtwagen. Voor dit project hebben we waarschijnlijk vijf vrachtwagens nodig.
  Om het huis is zo weinig ruimte dat we er met de vrachtwagen niet kunnen komen. Dus lossen we de vrachtwagen één kilometer verderop en plaatsen alle materialen in twee containers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funderingen voor een houten huis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200417_foundations/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200417_foundations/</guid>
      <description>Welke eisen stellen we aan de fundering voor een houten huis? Eigenlijk weinig bijzonders, of eigenlijk: niet veel anders dan de eisen die je zou stellen aan de fundering voor een traditioneel gemetseld huis. Een houten huis is iets lichter dan een stenen huis, maar of dat veel uitmaakt voor de fundering is maar de vraag. Voor ons, als bouwers van houten huizen, zijn drie dingen belangrijk: de fundering moet vlak zijn, we moeten het houten huis goed kunnen verankeren in het beton, en de leidingen moeten op de juiste plek uit de fundering omhoog komen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oude Russische houten huizen</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200409_old_russian_wooden_houses/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200409_old_russian_wooden_houses/</guid>
      <description>In Oost-Europa staan overal houten huizen. Vooral in de kleinere dorpjes en op het platteland zijn alle huizen van hout. Die huizen zijn technisch iets anders dan de huizen die wij bouwen:
 ronde logs, ongelamineerd geen extra isolatie ze lekken soms wat lucht hier en daar prachtig gedecoreerd geschilderd.    En tenslotte: meestal zonder goede fundering. Vooral in Siberie staan de huizen met een minimale fundering bovenop de permafrost, en als de bewoners de kachel aansteken dan wordt de permafrost iets minder perma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CLT binnendeuren</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200409_clt__inside_door_in_almere/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200409_clt__inside_door_in_almere/</guid>
      <description>Nog iets leuks dat je kunt doen met CLT: binnendeuren zonder kozijn en zonder scharnier, helemaal vlak met de wand! Alleen de deurkruk steekt uit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CLT in Almere</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200408_clt_in_almere/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200408_clt_in_almere/</guid>
      <description>We zijn een beetje druk met het voorbereiden van nieuwe projecten en daardoor hebben we sommige projecten niet op onze website geplaatst. Maar nu zijn we een laptop aan het opruimen en komen we een paar fotos tegen die we beter toch maar meteen plaatsen
  Dit project hebben we ongeveer 6 maanden geleden opgeleverd. Ontworpen door onze vrienden van OxL is het een eenvoudig huis zonder verdieping en met plat dak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Levensduur van een houten huis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</guid>
      <description>In tegenstelling tot wat algemeen gedacht wordt kan een houten huis enorm oud worden. De eigenaar moet zijn houten huis goed beschermen tegen vocht, maar als hij daar voldoende aandacht aan besteed dan kan een houten huis heel oud worden. Als wij een houten huis ontwerpen letten we goed op dat water altijd kan weglopen en wanden geventileerd zijn. Hoe oud kan een houten huis dan worden?
Hier een paar voorbeelden uit Europa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electriciteit in een log-huis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_electricity_in_a_wooden_house/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_electricity_in_a_wooden_house/</guid>
      <description>Electriciteit in een loghuis wordt bij ons fraai in de wanden weggewerkt. Je kunt niet achteraf een sleuf uit de wand frezen zonder de wand ernstig te beschadigen, dus je moet gaten voor-boren tijdens de produktie van de logs. In deze post leggen we uit hoe dat in zijn werk gaat.
Electraplan Het wegwerken begint met een electraplan. Een electraplan is niets anders dan de plattegrond van het huis waarop aangegeven staat waar U verticale kanalen in de logwand wilt hebben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sleutelklaar bouwen</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200328_turn_key/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200328_turn_key/</guid>
      <description>Aannemers zijn er in soorten en maten. Grote aannemers, kleine aannemers, houtbouwers, betonbouwers, woning-bouwers en flatbouwers. Ze doen allemaal iets anders en niet elke aannemer is geschikt voor U. Een belangrijk onderscheid tussen aannemers is het sleutelklaar-onderscheid.
Wat is sleutelklaar? Er zijn verschillende definities van sleutelklaar. Bij ons betekent het:
inclusief:
 fundering wanden en dak, buiten compleet afgewerkt, maar binnen moet er nog gestuct worden ramen en deuren, dubbel of driedubbel glas electrische installaties, PV-panelen vloerverwarming, warmtepomp, boiler water aan- en afvoer, en  exclusief:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Damp-open, wat is dat?</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_damp_open_what_is_that/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_damp_open_what_is_that/</guid>
      <description>In de bouwwereld wordt veel gesproken over damp-open en dampdicht en de relatie met energiezuinige bouw, en U als consument krijgt daar natuurlijk wel één en ander van mee. Maar wat het nou precies is, en wat het betekent voor Uw huis en Uw energierekening, dat wordt niet altijd helemaal duidelijk. Dus wij doen ook een poging het uit te leggen. Disclaimer: wij zijn van het damp-open bouwen, dan weet U meteen waar wij staan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goed Gelukt</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200326_goed_gelukt/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200326_goed_gelukt/</guid>
      <description>Wij zijn bouwers en we zijn vooral trots op onze huizen vanwege de techniek. Robuust, solide, hoge isolatiewaarden, voor de eeuwen gebouwd. Maar dat zegt allemaal niets over de esthetiek.
  Een mooi huis is ook wat waard, en daarom werken we vaak samen met architecten van OxL. Want hoe mooi onze ontwerpen ook zijn, die jongen van OxL zetten een paar strepen op papier en voilá, meteen mooier. We begrijpen niet goed hoe dat werkt, maar het werkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucky shot</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200331_lucky_shot/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200331_lucky_shot/</guid>
      <description>Een enkele keer lukt een foto per ongeluk. We waren bezig met de inspectie van een huis en wilden een foto maken van een uitstekende dakdekking, helemaal bovenin zie je 5 centimeter uitsteken. Moeten we oplossen.
Maar toen we de foto later bekeken vonden we hem mooi vanwege de condensstrepen. Niet echt eco, maar toch mooi.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuwe website</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200220_we_build_a_new_website/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200220_we_build_a_new_website/</guid>
      <description>Omdat de oude website te ingewikkeld werd om fatsoenlijk te onderhouden, zijn we begonnen met de bouw van een nieuwe website. Dat gaat niet heel erg snel want ook in deze corona-crisis-tijd zijn we druk met produktie en met de voorbereiding van produktie. Het enige wat tijdelijk stil ligt is de assemblage, en we hopen dat we daar ook snel weer mee verder kunnen.
We gaan proberen alle oude projecten weer op de nieuwe website te plaatsen, en we zullen, net als vroeger, veel aandacht besteden aan de techniek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timelapse assemblage loghuis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200327_assembling_a_log_house/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200327_assembling_a_log_house/</guid>
      <description>In 2017 bouwden we een huis op een eiland. Hele operatie: vergunning aanvragen om met een vrachtwagen op de dijk te rijden, vrachtwagen lossen, platbodem laden, en weer lossen. Onze assemblageploeg kwam net terug van een klus op een berghelling in de Alpen, elke dag met de boot naar het werk was weer eens iets anders.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>404</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200406_404/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200406_404/</guid>
      <description>Oops, deze pagina bestaat niet op onze nieuwe website. Pech&amp;hellip; We zullen hem binnenkort weer maken&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>