<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tech-info on Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/nl/tags/tech-info/</link>
    <description>Recent content in tech-info on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/nl/tags/tech-info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Funderingen voor een houten huis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200417_foundations/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200417_foundations/</guid>
      <description>Welke eisen stellen we aan de fundering voor een houten huis? Eigenlijk weinig bijzonders, of eigenlijk: niet veel anders dan de eisen die je zou stellen aan de fundering voor een traditioneel gemetseld huis. Een houten huis is iets lichter dan een stenen huis, maar of dat veel uitmaakt voor de fundering is maar de vraag. Voor ons, als bouwers van houten huizen, zijn drie dingen belangrijk: de fundering moet vlak zijn, we moeten het houten huis goed kunnen verankeren in het beton, en de leidingen moeten op de juiste plek uit de fundering omhoog komen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Levensduur van een houten huis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</guid>
      <description>In tegenstelling tot wat algemeen gedacht wordt kan een houten huis enorm oud worden. De eigenaar moet zijn houten huis goed beschermen tegen vocht, maar als hij daar voldoende aandacht aan besteed dan kan een houten huis heel oud worden. Als wij een houten huis ontwerpen letten we goed op dat water altijd kan weglopen en wanden geventileerd zijn. Hoe oud kan een houten huis dan worden?
Hier een paar voorbeelden uit Europa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electriciteit in een log-huis</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_electricity_in_a_wooden_house/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_electricity_in_a_wooden_house/</guid>
      <description>Electriciteit in een loghuis wordt bij ons fraai in de wanden weggewerkt. Je kunt niet achteraf een sleuf uit de wand frezen zonder de wand ernstig te beschadigen, dus je moet gaten voor-boren tijdens de produktie van de logs. In deze post leggen we uit hoe dat in zijn werk gaat.
Electraplan Het wegwerken begint met een electraplan. Een electraplan is niets anders dan de plattegrond van het huis waarop aangegeven staat waar U verticale kanalen in de logwand wilt hebben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Damp-open, wat is dat?</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_damp_open_what_is_that/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/news/20200330_damp_open_what_is_that/</guid>
      <description>In de bouwwereld wordt veel gesproken over damp-open en dampdicht en de relatie met energiezuinige bouw, en U als consument krijgt daar natuurlijk wel één en ander van mee. Maar wat het nou precies is, en wat het betekent voor Uw huis en Uw energierekening, dat wordt niet altijd helemaal duidelijk. Dus wij doen ook een poging het uit te leggen. Disclaimer: wij zijn van het damp-open bouwen, dan weet U meteen waar wij staan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>