<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/</link>
    <description>Recent content in News on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/fr/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La construction clé en main ?</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200328_turn_key/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200328_turn_key/</guid>
      <description>Il existe de grandes variétés de constructeurs. Grands, petits, ceux qui construisent en bois, ceux qui ne font que du traditionnel en maçonnerie, ceux qui construisent des maisons individuelles et ceux qui construisent des bâtiments avec des appartements. Tous les constructeurs ne sont pas qualifiés pour votre projet, ce qui s&amp;rsquo;avère un critère important de choix.
Qu&amp;rsquo;est-ce que le clé en main? Il y a plusieurs définitions, voici la notre :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les types de murs pour les maisons en bois</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200401_three_types_of_walls/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200401_three_types_of_walls/</guid>
      <description>Nous construisons vos maisons avec 3 types de murs:
 Murs en panneaux Murs en bois massif Murs en lamellé collé (BLC)  Chacun a ses avantages et inconvénients. En voici les principaux
Murs en panneaux (ossature bois) Les murs en panneaux sont des grandes boîtes remplies avec de l&amp;rsquo;isolant. Vous assemblez un cadre avec des poutres de 195mm x 60mm, puis sur l&amp;rsquo;avant et l&amp;rsquo;arrière vous fermez avec des panneaux OSB de 18mm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelle est la durée de vie d&#39;une maison en bois ?</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</guid>
      <description>Contrairement aux a priori, les maison en bois ont une très longue durée de vie, surtout celles en bois massif (notre procédé de construction). Bien sûr il faut protéger le bois de l&amp;rsquo;humidité, mais si son propriétaire en prend soin, la maison durera très longtemps. Quand nous construisons une maison, nous nous assurons toujours que l&amp;rsquo;eau puisse s&#39;évacuer, ne pas stagner et que les murs soient bien ventilés. Quelle serait donc la durée de vie d&amp;rsquo;une maison en bois ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelles fondations pour une maison en bois massif ?</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200417_foundations/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200417_foundations/</guid>
      <description>Quelles spécificités pour les fondations d&amp;rsquo;une maison en bois massif ? En fait, rien de spécial, c&amp;rsquo;est-à-dire qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas beaucoup de différence avec une maison traditionnelle ? Une maison en bois, même massif, est beaucoup plus légère mais nous ne pensons pas qu&amp;rsquo;il faille chercher à modifier les fondations pour autant. Il y a 3 obligations pour les constructeurs de maison en bois : une fondation plane qui nous permette d&amp;rsquo;arrimer correctemet la maison, et les tuyaux, arrivées d&amp;rsquo;eau et arrivée électrique principale doivent être positionnées à l&amp;rsquo;endroit exact où elles sont attendues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une vidéo et un chantier hors-normes</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200327_assembling_a_log_house/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200327_assembling_a_log_house/</guid>
      <description>En 2017, nous avons construit une maison sur une île aux Pays-Bas. Une sacrée opération pour obtenir le droit de passage d&amp;rsquo;un camion de 24t sur une digue, puis tout chargé sur une barge, déchargé la barge et enfin décharger sur l&#39;île. Après un projet dans les Alpes à Chamonix, c&#39;était un dépaysement total pour notre équipe de montage que d&amp;rsquo;aller tous les jours en bateau au travail.
Nous vous proposons une vidéo accélérée du montage de cette maison singulière.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>