<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/fr/</link>
    <description>Recent content on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nous sommes Lithouse</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/01_we_are_lithouse/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/01_we_are_lithouse/</guid>
      <description>Nous sommes Lithouse. Nous construisons pour vous des maisons en bois de grande qualité. De belles maisons en bois, faites pour durer, faites sur-mesure, faites pour votre bien-être, votre confort et votre santé.
  Nous sommes spécialistes dans la construction de maisons écologiques, durables aux performance énergétiques remarquables (Classe A et A+ en RT2012). Nous mettons toute notre énergie dans l&amp;rsquo;utilisation de matériaux respectueux de l&amp;rsquo;environnement et au service de votre confort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La construction clé en main ?</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200328_turn_key/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200328_turn_key/</guid>
      <description>Il existe de grandes variétés de constructeurs. Grands, petits, ceux qui construisent en bois, ceux qui ne font que du traditionnel en maçonnerie, ceux qui construisent des maisons individuelles et ceux qui construisent des bâtiments avec des appartements. Tous les constructeurs ne sont pas qualifiés pour votre projet, ce qui s&amp;rsquo;avère un critère important de choix.
Qu&amp;rsquo;est-ce que le clé en main? Il y a plusieurs définitions, voici la notre :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La qualité comme ADN</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/10_only_top_quality/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/10_only_top_quality/</guid>
      <description>Nous ne faisons que de la qualité supérieure. Pas de rustines ou travaux faits à la hâte. Seulement des solutions fiables et durables. Nous préférons des technologies viables et utiles pour votre maison, sans fausses promesses. Même si les chantiers sont rapides comparés à des procédés traditionnels, nous prenons notre temps pour concevoir, produire et assembler. C&amp;rsquo;est une garantie pour la valeur de votre maison. Nous préférons la stabilité au jetable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les types de murs pour les maisons en bois</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200401_three_types_of_walls/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200401_three_types_of_walls/</guid>
      <description>Nous construisons vos maisons avec 3 types de murs:
 Murs en panneaux Murs en bois massif Murs en lamellé collé (BLC)  Chacun a ses avantages et inconvénients. En voici les principaux
Murs en panneaux (ossature bois) Les murs en panneaux sont des grandes boîtes remplies avec de l&amp;rsquo;isolant. Vous assemblez un cadre avec des poutres de 195mm x 60mm, puis sur l&amp;rsquo;avant et l&amp;rsquo;arrière vous fermez avec des panneaux OSB de 18mm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelle est la durée de vie d&#39;une maison en bois ?</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200405_life_expectancy_of_a_log_house/</guid>
      <description>Contrairement aux a priori, les maison en bois ont une très longue durée de vie, surtout celles en bois massif (notre procédé de construction). Bien sûr il faut protéger le bois de l&amp;rsquo;humidité, mais si son propriétaire en prend soin, la maison durera très longtemps. Quand nous construisons une maison, nous nous assurons toujours que l&amp;rsquo;eau puisse s&#39;évacuer, ne pas stagner et que les murs soient bien ventilés. Quelle serait donc la durée de vie d&amp;rsquo;une maison en bois ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelles fondations pour une maison en bois massif ?</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200417_foundations/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200417_foundations/</guid>
      <description>Quelles spécificités pour les fondations d&amp;rsquo;une maison en bois massif ? En fait, rien de spécial, c&amp;rsquo;est-à-dire qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas beaucoup de différence avec une maison traditionnelle ? Une maison en bois, même massif, est beaucoup plus légère mais nous ne pensons pas qu&amp;rsquo;il faille chercher à modifier les fondations pour autant. Il y a 3 obligations pour les constructeurs de maison en bois : une fondation plane qui nous permette d&amp;rsquo;arrimer correctemet la maison, et les tuyaux, arrivées d&amp;rsquo;eau et arrivée électrique principale doivent être positionnées à l&amp;rsquo;endroit exact où elles sont attendues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérience et expertise</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/20_craftmanship_and_experience/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/20_craftmanship_and_experience/</guid>
      <description>Le savoir-faire et l&amp;rsquo;expertise sont difficiles à mesurer. C&amp;rsquo;est une combinaison d&amp;rsquo;expérience et de formation, d&amp;rsquo;intérêt et de volonté d&amp;rsquo;exceller pour le meilleur résultat.
  Il s&amp;rsquo;agit d&#39;être fiers de ce que nous allons réaliser pour vous et de donner le meilleur pour vous offrir une qualité irréprochable. Oui, nous sommes fiers de nos produits et de notre engagement dans notre travail.
  Nous n&amp;rsquo;avons pas de slogan, nous sommes simplement des charpentiers impliqués pour vous bâtir de belles maisons chaleureuses et uniques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des maisons sur-mesure</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/60_we_build_made_to_measure/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/60_we_build_made_to_measure/</guid>
      <description>Nous ne faisons que du sur-mesure. Pas de maisons sur catalogue que vous retrouver à chaque coin de rue, uniquement des conceptions qui conviennent à vos envies et besoins. C&amp;rsquo;est un effort supplémentaire de votre part&amp;hellip; récompensé à vie.
  A propos des coûts, il n&amp;rsquo;y a pas de différence majeure avec d&amp;rsquo;autres procédés. Nous avons des petites usines agiles qui s&amp;rsquo;adaptent, pas de grosses lignes de production qui requièrent un gros volume pour être rentables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En France et dans toute l&#39;Europe</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/80_we_build_all_over_europe/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/80_we_build_all_over_europe/</guid>
      <description>Nous construisons à travers toute l&amp;rsquo;Europe, mais principalement en France et aux Pays-Bas. Nous produisons en Lituanie, où réside le savoir-faire sur le continent, et nos équipes d&amp;rsquo;installation se déplacent sur votre chantier.
  Selon les dimensions de votre projet, l&#39;équipe sera constituée de 3 à 6 personnes qui réaliseront votre projet sur une durée allant de 5 à 12 semaines. Une maison en madriers et isolation par l&amp;rsquo;extérieur (ITE) prend généralement un peu plus de temps qu&amp;rsquo;une maison en ossature pour l&amp;rsquo;assemblage, mais elle est habitable plus rapidement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/start/99_contact/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/start/99_contact/</guid>
      <description>Contactez nous, c&amp;rsquo;est facile ! appelez Frédéric au +33 6 14 74 07 87 Vaida au +31 653 265 187 ou +370 688 298 98, ou envoyez-nous un email frederic@lithouse.eu ou vaida@lithouse.lt. Pas de call-center, ni machine, que des contacts directs.
  Vaida in front of the next house
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une vidéo et un chantier hors-normes</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200327_assembling_a_log_house/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/news/20200327_assembling_a_log_house/</guid>
      <description>En 2017, nous avons construit une maison sur une île aux Pays-Bas. Une sacrée opération pour obtenir le droit de passage d&amp;rsquo;un camion de 24t sur une digue, puis tout chargé sur une barge, déchargé la barge et enfin décharger sur l&#39;île. Après un projet dans les Alpes à Chamonix, c&#39;était un dépaysement total pour notre équipe de montage que d&amp;rsquo;aller tous les jours en bateau au travail.
Nous vous proposons une vidéo accélérée du montage de cette maison singulière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une vidéo et un chantier hors-normes</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/timelapse/20200327_assembling_a_log_house/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/timelapse/20200327_assembling_a_log_house/</guid>
      <description>En 2017, nous avons construit une maison sur une île aux Pays-Bas. Une sacrée opération pour obtenir le droit de passage d&amp;rsquo;un camion de 24t sur une digue, puis tout chargé sur une barge, déchargé la barge et enfin décharger sur l&#39;île. Après un projet dans les Alpes à Chamonix, c&#39;était un dépaysement total pour notre équipe de montage que d&amp;rsquo;aller tous les jours en bateau au travail.
Nous vous proposons une vidéo accélérée du montage de cette maison singulière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/fr/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/fr/contact/</guid>
      <description>Office Pays-Bas:
Vredelaan 18
1318 AS Almere
Pays-Bas
Office Lituanie:
Kauno g. 11-4
20129 Ukmerge
Lithuania
tel. +370 688 29898
Email:
info@lithouse.eu
Office Auvergne, Rhône-Alpes:
l’Impasse des Sources
Commune des Côtes d’Aray
l’Isère, France
tel. +33 6 14 74 0787
Téléphone:
Ysbrand Galama: +31 6 534 65265
Vaida Vaitkūnaitė: +370 688 29898
Fréderic Gilbert: +33 6 14 74 0787
Email:
Ysbrand Galama: ysbrand@lithouse.nl
Vaida Vaitkūnaitė: vaida@lithouse.lt
Fréderic Gilbert: frederic@lithouse.fr
Office: info@lithouse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>