<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Start on Lithouse</title>
    <link>https://www.lithouse.eu/nl/start/</link>
    <description>Recent content in Start on Lithouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.lithouse.eu/nl/start/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wij zijn Lithouse</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/start/01_we_are_lithouse/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/start/01_we_are_lithouse/</guid>
      <description>Wij zijn Lithouse. We bouwen top-kwaliteit houten huizen. Prachtige houten huizen, extreem degelijk, met lange levensduur, op maat gemaakt, comfortabel.
  We zijn gespecialiseerd in solide, stabiele en energie-efficiënte huizen. We proberen waar mogelijk natuurlijke materialen te gebruiken. En we zijn er trots op dat we mooie huizen bouwen. Geen standaard huizen uit een catalogus, maar mooie doordachte ontwerpen die we samen met U ontwikkelen en die in het oog springen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alleen top-kwaliteit</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/start/10_only_top_quality/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/start/10_only_top_quality/</guid>
      <description>We bouwen alleen top-kwaliteit. Geen snelle oplossingen, geen haast, geen half werk. We prefereren simpele betrouwbare technieken en stabiele oplossingen. We nemen de tijd voor het ontwerp, en we nemen de tijden voor produktie en assemblage. Onze oplossingen zijn solide en blijven heel, jaren lang.
  We willen bouwen voor onszelf en onze klanten, en ook voor de volgende generaties. Het is niet ingewikkeld, het is gewoon een kwestie van meer aandacht hebben voor kwaliteit dan voor marktaandeel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vakmanschap en ervaring</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/start/20_craftmanship_and_experience/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/start/20_craftmanship_and_experience/</guid>
      <description>Vakmanschap is moeilijk te meten. Het is een combinatie van training en opleiding en ervaring, en van interesse en de wil om dingen beter te maken.
  Het heeft te maken met trots over je eigen kunnen, en met het gevoel dat wat jij maakt heel bijzonder is, en van top-kwaliteit. Wij zijn trots op onze producten en op de manier waarop we werken.
  We hebben geen &amp;ldquo;core-values&amp;rdquo; of &amp;ldquo;company culture&amp;rdquo; en we hebben ook geen slogan, wij zijn simpelweg timmermannen, vakmensen met de wil iets moois te bouwen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We bouwen op maat</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/start/60_we_build_made_to_measure/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/start/60_we_build_made_to_measure/</guid>
      <description>Wij bouwen op maat. Geen standaard catalogus of vaste modellen, enkel ontwerpen op basis van Uw eisen. Kost een beetje extra moeite, maar betaalt zich een leven lang.
  Wat de kosten van maatwerk betreft is er weinig verschil, want wij hebben geen grote fabriek die massaproduktie moet draaien. We maken wat extra kosten in de ontwerp-fase, maar die kosten zijn minimaal in vergelijking met de totale projectkosten.
  Hier is Uw kans: Uw huis op maat voor een confectieprijs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We bouwen overal in Europa</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/start/80_we_build_all_over_europe/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/start/80_we_build_all_over_europe/</guid>
      <description>Wij kunnen overal in Europa bouwen, maar we werken op dit moment hoofdzakelijk in Frankrijk en Nederland. We produceren in Litouwen, onze installatieteams reizen naar Uw bouwplaats.
  Afhankelijk van de grootte van Uw huis komen we met een team van drie tot zes timmerlui, en de assemblage van Uw huis duurt ergens tussen de vijf en twaalf weken, ook weer afhankelijk van de grootte van Uw huis. Een log-huis kost iets meer tijd, maar niet veel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.lithouse.eu/nl/start/99_contact/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lithouse.eu/nl/start/99_contact/</guid>
      <description>Contact opnemen is eenvoudig. Bel Ysbrand op +31 87 87 61 900 of +370 671 984 73, of stuur een email naar vaida@lithouse.lt. Geen call center, geen antwoordapparaten, gewoon direct contact.
  Vaida voor het volgende huis
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>